有無而家住係日本既巴絲可以講下自己係點移民

我下年就畢業
有可能會去日本搵工
希望之後可以留係日本居住

我明白日本做野同旅行係唔同
日本職場可能令人好大壓力
居住落黎亦都有好多規則禮儀要遵守要學

但係我對香港真係慢慢失去希望同覺得無力
住係度日日見到咁既香港都好唔開心
好希望有其他出路

有班人成日話香港有錢就好好住
先唔講有無錢
就算好有錢
每日150依然存在
周圍都係大陸人、喼、支付寶.....
周圍都要同人逼
去到邊都係普通話
下一代慢慢開始唔講廣東話
空氣都係咁差
政府都係唔會照顧香港人
總總既野都唔係有錢可以解決到既問題

無錢既問題更加唔洗講
一個正常人努力一世都未必買到樓
已經唔係上唔上進既問題
香港一早已經過左只要肯博肯捱就係贏家既年代
更多既問題要講 三日都講唔晒

其實我曾經都好鍾意自己係香港人既身份
不過香港已經變左
再一味留係度已經無意思

所以有無住係日本既人可以講下仲有無咩方法可以攞居留權
或者講下日本生活上既野

娶日本妹

公司推薦過去分店/職業技能對果邊有幫助 可以申請居留

嫁日本仔都唔易

香港唔歡迎你 快撚d走

承你貴言

搵個好似我咁嘅男朋友

嚟緊會接女朋友過嚟
計劃緊結婚

日本返工不了

祝你地幸福
巴打係日本做邊行？

日本男人唔係咁易服侍
同埋apply香港人嗰套拍拖方式出事機會好大
男女都好
唔係你想像中咁痴身，佢地要求嘅個人空間比你想像中大
好似香港人普遍咁要日日傾下一陣電話
日本人不論男女都會頂唔順

家家有本難念的經
見你都係日本做野
其實易唔易識到香港黎既朋友？

佢地出街好似唔興報告行蹤 同對方講聲自己去邊咁

老實講港女係香港搵男朋友真係好幸福，一出香港除左台灣之外，不論邊一個國家既男人港女應該都唔會頂得順

今年grad 諗住年尾過去搵工發展
22歲仔 中英日普都冇問題
應該點先搵到份好啲嘅工

我而家21歲 女
大學讀BBA

讀translate
幾年前考咗n1
Toeic 900分以上
只求搵到份工養到自己

其實識日文係基本要求 好似唔會特別有優勢

大把人唔識都去wh 再轉長工慢慢學
所以早啲識一定有優勢
我諗法同你一樣
不如留個tg 大家討論下點先去到日本生活

x20190101

去過日本返幾個月intern
又唔係人地講到咁黑暗
可能唔係大都市
希望快啲過去

下年先grad
未考 開始學日文無耐咋
急起直追

不如開個group

香港呢啲垃圾地方真係留一秒都嫌多

始終人生路不熟
你點都有經驗過我

會留戀既只有屋企人同朋友

巴打留個tg

去做野唔難
要移民就好難
一係嫁比架仔
一係近幾年先推出既精英移民
但要求係要有博士學位
博士果個勁快,兩年可以入藉無記錯既話
但唔係尋常人可以做到啦,有幾多個博士呀
做野就有公司幫你搞visa都可以長留既,但1-2年就要續一次
長留唔難,但你唔揾人嫁我諗都好難可以入到藉
一退休就要拜拜返香港
投資移民個門檻好似要你間公司每年有一千定二千萬yen以上既turnover同要請最少六個員工
唔知e家有冇變

幾年前google係e d吖嘛
你知道點先係岩咪講囉

都多地震下
同埋今年(2018夏)日本夏天勁熱 呢幾日勁凍
夏冬都好反常下

點解咁多個國家入面係揀日本？
因為識日文？

想係返亞洲生活 英美澳個啲又唔係好認識

以前都諗過走去日本
N2 Toeic 900以上 有日本實習經驗
外貿公司應該唔難掛

不過唔歸化就要做好耐先有永住
而家想睇年期短d的國家

開group吧

留名
同我一樣

日本返工不了

（利申：拎緊高度人才簽 ，下年申請永住，已經係東京買埋樓

個個都冇住過日本就話日本返工辛苦

我都係下年畢業不過諗住翻香港

做邊行
第2年就500萬

認真屌打

你怕唔怕有人話你見到困難就逃避？
你身邊會唔會有朋友慢慢努力 30+就買到樓
然後笑9你？

去睇下高度人才個計分表啦
趁後生照單執藥咁執個70分/80分番黎
最短1年就可以拎永住

利申
我都對香港無哂信心
已經打算長期留日本
有永住

留個tg

夠生活我已經滿足

都無咩既 人各有志

唔該

好似我女朋友咁
我做夠5年入藉
黎緊會同女朋友結婚

支持樓主
香港真係無得救 我都plan緊移民 不過唔係日本
不過最大問題你問過條女 佢傾向留係到生活

你個名

日本買樓好易

百令萬就有 緊係易

點解會想留係香港
雖然都係自己既根

巴打已經入但籍定係仲差幾年

香港到30歲都唔會夠錢買到樓啦，最多咪存到個首期再供成世，你拎住首期夠錢去到日本點玩都得(除左東京)

呢個巴打真係勁撚到痴線，點解連登咁多勁人，望返自己好自卑

佢既意思係 因為佢屋企人同朋友都係晒呢邊
所以又唔想好想走 想近番佢地多d
唔知可以點說服佢
自問係想同佢過一世 但如果走就一定要帶埋佢走
唔係就要同佢一齊留低係到
其實移民就算係近近地 新加坡個d我都覺得ok
唔知佢係唔係覺得移民就要去歐美個d

男定女？女就易行，男就靠運。
靚仔靚女就去大城市，落bar識女溝仔，結婚3年可申請永住。再唔係就搵工，然後努力學好日語，搞好基礎，十年申請永住。到時自己搞npo，人生一遍光明。

申請：在日十幾年。

身邊啲人都係咁
走得既就慶幸自己走咗 笑9走唔到既人
留低繼續捱既，捱到少少成果出黎，又笑9啲走咗出去既人
都幾無聊

連登真係臥虎藏龍
個個專業人材咁過去

但其實做返啲遊客工
酒店front desk之類係咪唔會可能留得耐
拎到永住？

岩岩先開始 不過入藉前都會結婚先 女友申請家族簽證過黎

自嘲者
其實我係香港個時畜過而家
日日朝9晚10仲要坐車一日3個鐘番工
屋企劏房咁款
而家朝9晚6坐車一日1個鐘間屋一個人400呎
其實舒服過住香港好多

淨居住, 工作, 生活應該唔難

公司有個大陸阿叔係東京本社做左19幾年
依家返左大陸分公司做大粒
佢話無怕 公司可以保你一世

真係要移民最簡單結婚囉

400呎大屋巴打

入機場之類做會易D
不過拎永住之前你都要靠續工簽
低人工 唔穩定之類都有機會唔續比你
不過跟住OLYMPICS 都好易續第二年比你

東京都住到400呎真心勁

有架妹人生已贏

你講到去咗日本就無大陸人，支付寶咁
分分鐘你去到日本同大陸人接觸得仲多，可能連支付寶連唔用都會變到識用
基本上日本好多公司都有大陸人同埋係日本唔多唔少會同大陸人交朋友。
除非你日文真係好撚流利或你好好彩識到一班唔介意你係外國人既日本人同你做（交心）朋友
如果唔係都好難避免到同大陸人接觸
利申：娶咗日本妹，係日本住咗4年。

投資在留好易
50萬HKD買三個單位
開間收租公司交重稅就得
但係唔好唸住有錢賺

咁講真出得國既大陸人質素點都高過香港班每日150低端人口，你見係日本住左十幾年果d 大媽唔敢大吵大鬧就知，完全比日本人馴化晒咁濟

咁你都啱既
日本班中國人質素點都會好少少

純粹好奇想問下，500萬係稅前定稅後？日本稅大概幾多？扣晒所以嘢拿到手嘅人工比例上會係幾多到？（例如80%，70%之類）

日本番工真係唔好做錯野，真係會係成堆同事面前比老闆兜口兜臉插，唔同香港會比面你入房慢慢屌。

日本人馴化能力真係好強，南亞人又好黑人又好大陸人又好，一去到日本即刻收晒皮，反觀香港

btw 巴打你個名 你好憎架仔？

普通人（年收900萬以下）税大概10%，年金同保險都係大概10%
到手大概係80%

坦白講 我唔太鐘意日本人
雖然老婆係日本人，但黎咗日本咁耐。
越嚟越唔鐘意依到。
馴化依加野，始終黎得日本都有一定學歷
唔似香港個on9政府咁，阿豬阿狗都放入黎

年收有600萬已經算高人工

有冇巴打可以分享喺香港點識日本妹？又唔想專登為左識而去日本working holiday

你試下依加返香港住一排應該會愛上返日本既生活

唔講都唔知咁多香港人係日本撈咁

即係如果嗰位巴打講嘅年收係稅前，咁稅後就係500*0.8=400萬日圓左右？月入大概23k hkd？
然後600萬就係6*0.8=480=28k hkd左右 然後算係唔錯嘅收入咁？定係一般講年收都係指稅後？

同埋想請問一般普通日本上班族職業生涯最高可以拿到幾多到呢？

留名

呢幾年真係越黎越多香港人黎日本搵食，睇黎好多人都睇穿content farm 作出黎果堆野

依樣真，上個月返左香港4、5日，已經決定唔會回流

喺香港嘈到耳膜都就黎穿，喺街上面個個都大叫咁上下聲量傾計，喺巴士上面大大聲講電話，仲要成街都係普通話，覺得好陌生

服務又差到嚇親，先唔好講黑面西面，去餐廳買外賣，出左餐完全唔同你講，等你自己估下份食物係唔係你，同埋係唔係可以拎得

嘩巴打，toeic有冇教學，我都想好似你咁勁

通常就係税前
另外日本bonus比較多，一般大概3個月，所以月入應該係除15
日本人黎講新卒2年500萬叫幾好

唔知準唔準 JUST FYI

共享中國人榮譽

香港物價樓價迫走人

原來如此，咁即係收入方面日本同香港差唔多，唔該巴打。

1999左 我同我女友都係香港人

應該未必會想返日本
一來朋友同家人係曬香港
二來服務態度個啲由出世到依加就不嬲係咁嫁啦
香港特色黎。其實依啲表面野我覺得無咩問題
反而係日本真係好壓抑，首先，交心朋友少。
每日返工都要做演員，做戲。另外，好討厭日本人個種排外

係日本無人無物 無另一半既話真係無乜理由留係度
日本人唔比你埋堆
一個唔好彩 真係會孤獨終老

我有老婆係到都就快悶撚死
加上我唔係住係東京大阪個啲外國人比較多既地方
同埋我份人比較外向，鐘意同人傾計有意見就講
所以係日本好難頂

係日本都係得班香港fd 想識下日本人都唔知路

去參加啲國際交流會。唔多唔少都識到啲日本人
但識到之後會唔會約出黎就好難講。絕大多數都係1day friend 交換完line就88

哇屌
師兄咩條件 做緊邊行

都係睇樓齡同地區者
翻新個啲其實唔算貴

仲有日本搵屋好煩

開group加埋
唔知報專門學校好定直接過去好

年收過千萬 準備番香港
日本人真係好撚柒蠢 好想快d走

由其是遇到一個on9老細
又蠢又硬頸。

識日文? 高學歷? 專業技能?
畢業就去日本搵工
好潮姐
我最多都係聽人講畢業去下旅行

99% 肯定樓主過完去半年喊住咁返嚟

我諗移番去亞洲生活會易啲
始終同番亞洲人一齊住
相處無歐美咁大距離感

女
如果嫁比住日本既香港人就最美滿

三樣都唔係

咁如果半年之後真係唔鍾意 我都可以返香港繼續做人

ok到時等我

普遍唔係wh就留學開始
其次就投資簽

日本旅行就好 長住不了

其實頭2年寂寞，失意最難頂，過左就開始順，開始有朋友，開始適應，講真現在我都唔想番香港，就係只係帶老婆探家人。講真香港真係太多野唔合理，唔講政治，唔講食物安全。
就講生活，洗手間乾淨，隨便一個山頂無人去的公廁，都屌打香港商場公廁。係日本食飯，邊有可能會有個唔識的人搭你張抬？求其ガスト、すき家，50-60蚊港幣食到飽，重要食一個跟menu張相一樣的餐，香港有幾間餐廳做到？每日seven飲杯100円即磨咖啡，已經係我指定動作。在日本鼻屎都少左，係香港每日大大舊。白色鞋著成年都唔洗洗，係香港1個星期就黑哂。講天災，除左海嘯近幾年日本有幾多人死？係香港你企馬路都有巴士撞過來啦。最後講移民日本未必係最好，但比較香港生活真係舒適。

講真香港男仔，真係好過日本男仔，大部份情商都有缺陷，無輪個樣幾有自信都好脆弱。日本女仔就真係正，新一代唔知，不過我識個d，7-80%都係好老婆feel. 身邊識好多單身，個樣正正常常既香港男仔，大部份幾年就結婚。anyway如果來日本就要投入文化，唔好用香港人諗野方法（大陸蝗來港咁），請教日本朋友。多d參加文化交流節目，英文好就試下去做ALT，識多d人。多d笑容多d講笑，有錯就認真道歉，講真正路去到邊都受歡迎。我都係日常生活裡，識到我老婆。見多幾次面，好有禮貌打招呼，有日係街見，一句今日天氣好熱，就到現在仔都生左。

好勵志

又嚟

依家日本都好多大陸人(留學生十萬)
旅客都超多 好多支付寶微信

去嗰邊搞農業點睇

點解我覺得你講識架妹d 野好似咁難，介唔介意介紹幾條架妹比我

直接full pay 買啦平到咁既樣

仲有架仔派帽基本上係指定動作，正正常常一個架仔唔係毒撚既話閒閒地都幾條女 我黎左呢到咁耐都未見過有架仔唔派帽/拍拖果陣冇call g

應該好易拎工作簽

唔淨止，仲想開農園

有d圈子我無入，講真好似釣魚咁，唔係個個位都有魚釣。多d發掘，總之自己醒目啦。之前講過男仔係度係要靠運，重有關係，唔洗好靚仔。你睇就解散的嵐，入面邊個靚仔？佢地只係sale陽光，優しい。其實香港男人好受歡迎，呢個係我認識的日本女仔聽回來。
不過最後都唔知你講堅定流，架仔叫雞又點會同你呢個香港人講？重要個個叫雞都同你講？一係你個樣似神父，一係…

香港回歸20年，唔計繁殖，特別通道，每日150，總共110萬。連燈仔十個有3個蝗，一個係五毛點睇？

好可悲

咁人地支那係香港大晒
我地好似印度賤民咁

呢樣真 佢地CALL G當呼吸

呢樣真 唔跟人地文化都幾悶
原本香港唔飲酒依家呢邊都同同事飲下

認真搞要既可以好似澳洲咁
種好野 要直供香港
甚至各地

唔洗一係，你一同佢地熟左吹吹下水佢地所有話題都會自動link 去有關性到

仲想請教下巴打住緊係日本邊到 同埋可以去邊到釣下魚咁

唔痴身咪好
唔想無哂自由

老婆係京都識，識佢個時日語N3 level都無, 現在住邊就唔爆！溝女總之唔好喉擒，比d心思，老實溫柔風度。得閒自己取笑下自己，（香港人最黑人憎就係取笑別人 ）其他人覺得你搞笑，群體中有左口碑，自然交到朋友。我現在工作都係朋友介紹。日語慢慢浸，人際關係最緊要，無論去到邊度都係呢句啦。

Btw成日同你講屌西d人，少d搵啦！除非你想跟佢搵食啦。好撚搞笑，有次我老婆朋友，講老公日本黑警，去玩女人。傾完之後，開車番屋企，我老婆同我講，如果想扑野，千析唔好去花錢，佢話會滿足我。所以搵個好老婆好過啦，又有面，又唔驚佢check電話。

講真日本女仔，真係好聽話。好信人，所以咁多女人真係被呃，賣左去做AV.

但香港女仔話被呃？你信唔信。

好既巴打我會記住你講人際關係果段

果d 人用黎練我既日文說話，好重要 同埋佢地有時會講佢地邊個邊個既女同事條仔又派帽之類果d 諗諗下其實日本女人都幾可憐對住d 架仔

你就正 得日本老婆得天下，仲要唔會好似港女咁拒絕扑野

但巴打以你既經驗黎睇係咪個個地區既女仔性格都唔同

咁巴打係幾多歲咩途徑過去？
本身有工作技能定係？

Tg交流下

真係完全唔同！唔計沖繩，由鹿兒島去到北海道2300km，等於香港去到北京。你話幾大分別？

係日本投資酒店 住夠一年永居

最初讀書，然後搵野做野，工作穩定後，勁參加文化交流群體，行山釣魚樂器煮野食話劇之類…基本就係想識人。

個邊選大學？
定係專門學校？

岩，要融入當地係要由接受佢地文化開始

巴打你覺得邊個地區既女仔對香港人黎講最好相處

邊間唔講，總之香港講出來無咩人識，唔係明牌大學。講真入到明牌真係人生贏家，無計自己天份有限，只有靠其他搵食。

融入文化係最緊要，點解香港咁憎大陸人，就係因為佢無投入文化。文化交流識左個大陸阿蟬，大陸開廠，係日本賣計步器。來左日本十幾年，完全唔識講日文。重好撚巴閉咁。
但你以為香港人會好d，其實一撚樣，有個親戚係日本六七個物業，唔算好有錢，但生活無憂，有次發生意外叫我幫手翻譯，又無禮貌老馮，然後呢家呃保險話自己行唔到，每日去做物理治療當番工，但其實每晚跑去買減價價。正一蝗蟲。

不如講男女平等，係香港係女尊男悲，日本就倒轉。所以好似樓主咁，一個女仔來日本發展真係唔知做咩。不過人各有志，好似陳美玲咁，總有人成功。

關東關西，分化好唔同，關東女仔比較女卑，所以做情人就一流。關西就比較似香港，比較開心做家人就一流。所以我選擇京都，最似香港又有傳統日本女人感覺。

京都..............
京都人唔係出名鳩屎咩?

我覺得東京人衰d

巴打你幾多歲去 工作定學
做緊邊行 咩條件 搵緊幾多錢
買車買樓日本算唔算易

你就好有日本老婆

2字頭，做緊野，人工就夠食夠住養一家。老婆有繼續打工（結婚後可以繼續打工，呢個係佢其中一個放棄其他追求者，跟我的原因）工作同攝影有關，其他唔講。買車買樓係小事，養兒育女先大鑊。

老婆有繼續打工（結婚後可以繼續打工，呢個係佢其中一個放棄其他追求者，跟我的原因）

哇屌 咁撚正 主動出去打工
屌打港女

我諗住U grad 係香港儲幾年錢就過日本
想問下識幾種語言 香港既大學畢業
去到做到咩工 吃唔吃香？

你就好你老婆肯打工

我諗之前有巴打日本人鳩屎，應該係大男人主義，明明老婆有能力打工都唔比佢去，我老婆好多朋友，個個大學生，搵500萬以上，都叫佢唔好番工。其實對日本經濟係好大損失，如果釋放番呢d勞動力，點會比大陸追到第二。

架仔鳩還鳩, 架妹唔少都志望做家庭主婦

講開又講過兩日情人節，大家醒目d。把握機會。

溝架妹有咩攻略，見佢地覆msg 覆得好慢

靠message溝到女，一係好靚仔，一係好有錢。兩樣都唔係，緊係約出街啦。行日就預唔覆，所以係打就一斷野啦，唔好叫人只答係唔係。btw無feel就無，無得勉強。另外學多d野啦，東西南北咩都學，睇下まんざい，睇下ジブリ、睇下女仔鍾意咩。

唔吃香，大部人識分香港大陸。
最撚狗，有次文化交流時，有個係日本交流團的大陸員工，將我張香港旗換左做5星旗。所以現在我都唔去參加個group.

唔識分

sor 9sad
咁冇專長去到都唔知做

有錢就投資開公司交稅

最易為皮就係飲食業

飲食業真係有得做。
大部份所謂中華料理都係垃圾，個獻汁多到嘔。
漿著哂。 大家重要講好食。
根本係大陸佬煮法。侮辱中華呢個名。

利申識幾個都係

佢地主打蠔油汁 炒飯炒粉炒菜

有心就上海餐無就中餐同港式

希望你來開店，打敗所有大陸仔。

但係用msg 約佢地出黎都有d 難度點搞 問果陣有冇咩要注意

點解幻想去第二度就會有出路

對唔住，幫唔到你。
自己睇書研究。

某程度我同意你講法，不過現在好多香港人，已經真係輸到無得再輸，因為已經輸到貼地。

離開左香港先算
橫掂都係做普通基層，寧願周邊係日本人都唔要蝗

起碼有勇氣去試

的確冇咩出路 但一定好過香港
依度個個大學畢業唔洗擔心啦
我得高中畢業

其實高中畢業移民未必壞事
反正你冇野輸
大學畢業又想香港打政府工穩穩定定
又想移民 但驚做下欄野
心態都好爭扎

唔易，我同香港人完全唔夾，咁耐都係識過兩個，走左無聯絡

因為第二度真係有出路

係香港嘅大學讀語文
去到係咪好難搵工？

parttime易，正社員就難。
除非做野好醒目，語言又好，或者靚仔。
日本人真係好睇樣。

就係想搵正社員

其實係唔係除左大公司嘅正社員，其他工都差唔多月薪20-25萬（第一年）
想請教下如果入職第一年22萬月薪，每年增長有幾多
好怕過到嚟連生活費都唔夠

咁多地方唔揀 揀去日本做野 你真識揀

大日本帝國妳都濟

哈哈哈
恭子都肯

又笑我
Btw她做邊行？

零售

呢到有冇日本IT狗？
可唔可以講下你地係點搵到份工返黎

想移民日本緊係去大陸forum問啦

知乎

日文要去到咩程度先叫ok?
始終就算有N1 level，都未必代表可以同當地人溝通得咁好
如果係有professional qualification +中英普屈機+日文有張N1，即使口頭溝通能力麻麻地，係咪都叫做容易搵工?

無，睇你順唔順眼嫁咋。

就係留日本讀到N1，好多日本人之間既對話都聽唔明。

你地日本做野交稅係咪公司扣起唔洗自己煩?

係日本做野日文好屎 成日扮唔明扮聽得明

同樓主一樣想移民去日本 其實又唔係話特別想去果邊工作 但想去果邊住 呢個方法都算直接 最主要都唔係咁鐘意香港

因為自己學歷唔夠 留意緊4月個新簽證 希望成功
如果樓主學歷夠 日文又ok既話 其實宜家好易過去 佢地果邊好缺人 我fb都見到一堆 新個簽證如果你有行業ok既話都可以申請既

有興趣一齊交換下資訊啊

去日本開公司,邊行叫有得做吓？